解放軍退役少將：擊沉美國一艘航母 讓它傷亡5000人 你看美國怕不怕？

中美貿易戰陰晴不定，目前處於停戰狀態，中國解放軍退休少將羅援認為，中美貿易戰的根本原因，是美國改變對華政策，將中國視為主要威脅，但中國不能繼續韜光養晦、妥協退讓，而是「針鋒相對，迎接挑戰」，可要針對美國的強項打擊，「它的軟肋也就露出來了」，中國應該增加軍費，並要「大力發展殺手鐧裝備」，例如東風21D、東風26導彈，是航母殺手鐧，「歷史的經驗告訴我們，美國最怕死人…我們擊沉它一艘航母，讓它傷亡5000人，擊沉兩艘，傷亡一萬人，你看美國怕不怕？」

據多維傳媒等報道，被視為「鷹派」退休軍官羅援，在一個頒獎禮致辭時指，中美貿易戰的根本原因，是美國將中國視為首要安全威脅和主要競爭對手，中美貿易戰不是單純的經貿摩擦，而是美國國家戰略發生變化，「美國從上到下都有一種戰略焦慮，因為，中國已經發展到世界老二了，這自然引起老大的焦慮」。

他表示目前中國有兩種選擇，有人認為面對美國，中國應該繼續韜光養晦、妥協退讓，但中國總經濟總量已經是世界第二，已經不可以韜光養晦，「你的尾巴已經露出來了」，而且一旦全面接受美國的要求，例如開放糧食市場、網絡、金融和軍工企業等，中國的糧食命脈、網絡、意識形態和金融等安全難以保障，所以應選擇針鋒相對迎接挑戰，「若美國要打，我們奉陪到底」。

但由於中美兩國在貿易上不對等，中國若以貿易措施反制美國成效有限，所以羅援主張「不對稱反擊」，「敵人怕什麽，我們就打什麽！」。他表示不清楚美國的弱點何在，但「記得毛澤東有一名言：帝國主義就是紙老虎」，特點是外強中幹，色厲內荏，「如果你把他的強項捅破了，就像捅破窗戶紙一樣，它的軟肋也就露出來了」。

信中國打贏貿易戰 「我們有共產黨領導」

而美國靠軍事立國，中國亦應加強國防實力，全國人大常委應在適當時機宣布增加國防費，美國有11艘航空母艦，中國不是要發展12艘航母，而是大力發展殺手鐧裝備，例如「航母殺手鐧重水」東風21D、東風26導彈；除了軍事外，亦要在國際金融方面反擊，加快人民幣國際化，並重點在農業、製造業和工商業貿易反制美國，打擊特朗普在這三個行業的票源。

羅援表示，他深信中國能打贏貿易戰，「優勢在於我們有共產黨的領導」，「我們一定能夠在以習近平同志為核心的黨中央領導下，創造讓世界刮目相看的新的更大奇跡」。

中國已經發展到世界老二了

屌

退役就唔好搞咁多野啦

D老屎忽鳩UP先叻啊

其實呢D先係醒目仔

我諗佢無睇珍珠港

真係咁做好快會有現代版火燒圓明園

怕你唔敢

射支飛彈去大阪，日本 香港 強國人 各死5000

「記得毛澤東有一名言：帝國主義就是紙老虎」

笑撚死

follow me!

口交部新成員？

要用幾多條命先換到5000人

好呀，珍珠港。。。

珍珠港死咗幾多

不用殺一個中國人
驅趕在美家屬，凍結資產
再大你放多5000人喺架航母度
你有種就打過嚟

射得出先講

佢係唔係唔記得咗珍珠港定還是佢根本冇打過仗？

俾你講咗

日本比人滅撚左

退左役識玩
鳩嗡完
中共唔跟輸左就拎光環有先見之明
中共跟完輸左就屌鳩現役垃圾

咁共產主義應該係跳跳虎

「歷史的經驗告訴我們，美國最怕死人…

納粹德國當年都係咁認為。
高達0078阿寶同德國哲學家黑格爾，好忙，又要出動

首先要偷襲到先

過多幾年係美國生活了

一個航母戰鬥群夠唔夠滅半個狆国？

中一次金多寶，我戶口多一千萬，中兩次，多兩千萬，問你怕未

射支導彈去美國 應該都會死5000中國人

我們擊沉它一艘航母，讓它傷亡5000人，擊沉兩艘，傷亡一萬人，擊沉兩艘，傷亡一萬人，擊沉三艘，傷亡一萬五千人，擊沉四艘，傷亡二萬人，擊五艘，傷亡二萬五千人，擊沉六艘，傷亡三萬人，擊沉七艘，傷亡三萬五千人，擊沉八艘，傷亡四萬人，擊沉九艘，傷亡四萬五千人，擊沉十艘，傷亡五萬人，擊沉十一艘，傷亡五萬五千人，擊沉十二艘，傷亡六萬人，擊沉十三艘，傷亡一些六萬五千人，擊沉十四艘，傷亡七萬人，擊沉十五艘，傷亡七萬五千人，你看美國怕不怕？

你都on9
就係退左役先可以尻嗡
真打都唔洗佢上場

攞10幾億人去換人地1萬人既命，幾好數口

普京笑了

世界撚頭

擊沉一艘 咪即係同美國全面開戰
到時美國擊沉返你十艘航母

啊 唔記得左你強國淨係得一艘航母添

人地禁一粒制你成個城市消失左啦

他表示不清楚美國的弱點何在，但「記得毛澤東有一名言：帝國主義就是紙老虎」

解放軍退役少將：「歷史的經驗告訴我們，美國最怕死人…我們擊沉它一艘航母，讓它傷亡5000人，擊沉兩艘，傷亡一萬人，你看美國怕不怕？」

1941年日本偷襲珍珠港，1945年日本無條件投降

玩得食雞太多

老二話自己係發展中國家 叫老三老四情何以堪

由建國吹到而家話打，一次都未打到去美國領土

支那冇野多蝗就最多 千隻蝗換一個美軍條命都抵到爛

退役

2戰美國佬d戰艦比人打出哂煙都返到去美國...

大陸好多官員都好似街邊啲阿伯咁，鳩up當秘笈

你搞佢航母即係攻擊美國本土喎 你玩唔玩得起呀

毛澤東:美國有原子彈，我們有手榴彈

日日係到恐怖人同IS差唔多

錯哂
在美家屬放上航母

沒收你綠卡，看你怕不怕

講係比中國人聽 真正做係比美國人睇的 講同做要分涌楚

人類.......

到時即場開個綠卡登記站，個個支那人扔槍排隊啦

IS係真勇武，而支共只係一隻只識嘴炮既淆底獸

當過兵嘅思維都只不過係香港班垃圾老中坑水平 解放軍嘅落後程度可想而知

同意，所以中共倒台不遠矣

夠膽打而家狂人侵嘅美國你死得仲快
要幾無腦先講得出，歷史？
唔使講遠，早兩年印度 緬甸踩到上心口支那做過啲咩？

點會趕家屬走呢？
緊係留佢哋喺美國做人質啦

山本五十六: 支那人 正傻尻 (設計對白)

中美貿易戰陰晴不定，目前處於停戰狀態，中國解放軍退休少將羅援認為，中美貿易戰的根本原因，是美國改變對華政策，將中國視為主要威脅，但中國不能繼續韜光養晦、妥協退讓，而是「針鋒相對，迎接挑戰」，可要針對美國的強項打擊，「它的軟肋也就露出來了」，中國應該增加軍費，並要「大力發展殺手鐧裝備」，例如東風21D、東風26導彈，是航母殺手鐧，「歷史的經驗告訴我們，美國最怕死人…我們擊沉它一艘航母，讓它傷亡5000人，擊沉兩艘，傷亡一萬人，你看美國怕不怕？」

明既

退役就咪再打飛機啦

美國死多人之後對家發生咩事
所以話歷史真係

D飛彈射到航母先講啦！飛彈未射已自爆了

打慣飛機咋

同啲公園呀伯講埋啲野一樣

怕怕

支那人點會讀國外歷史？

珍珠港被炸，日本就食左兩粒
我當你用人命，打沈一隻航母，我真係好想睇下後果係點

炸？
你家人喺美帝手上喎傻閪

咪撚玩啦支那佬 台狗都未敢打 打美國？
同支那仔一樣日日叫武力收復台灣 但又唔敢打

美國不知幾想，你打沉佢咪可以同你開戰，仲要企係道德高地果隻

支那狗 有種就真係打

想打到個世界第一驚
人唔笑狗都吠

唔係講笑 現役航母得幾隻 打沉一隻真係唔講得少
不過打得沉再算啦

你夠膽打咩

當年日本都係咁諗
你打佢一架 佢轉個頭整幾十架

得把口
老二都無𨶙用

分分鐘企係度比你射都射唔中

即刻去做啦 仲講

911.死左幾千人
結局係點唔洗講

應該講: 放粒「氫彈之曾祖父」落敵國，睇吓個地球怕唔怕？

the dick of the world

因為佢地唔係靠自己實力上位, 而係靠 比錢/人脈關係 上位

成班都係廢物

你話笑死唔笑死

唔可以咁比較
以前韓戰果陣, 中共都係同ISIS 一樣夠膽打仗
只不過現在中共上左岸, 個個有錢, 就貪生怕死

如果ISIS 有一日上左岸, 成功建國, 成班高層日日掛住貪污
可能到時ISIS 都會變到同現今中共咁, 日日打咀炮算數

支那全軍覆沒=擊沉美國2艘航母

少將

你話打佢就沉架嗱？戇撚鳩

你估battlefield 4咩

4年就打到㗎仔收檔

佢有講錯？
日本無條件投降係因為原子彈(間接原因）
而美國掟原子彈係怕死人(直接原因)
美國就係怕派兵入侵本土會死好多人

未掟原子彈前
一直係諗住實行本土入侵行動(Operation Downfall)
當時聯合參謀部以過往戰役作初步推算
90日行動保守估計盟軍會死超過26萬人或以上
再加上同沖繩戰役嘅慘勝經驗

美國先決定掟原子彈

大大隻紅字就覺得啱哂？
佢依個statement絕對真確

出少句聲啦

日本4日定4年比美國打殘
都唔影響佢係咪怕死人嘅推定

快d啦。你得把口佢地驚條撚咩

但別人可以殺掉你5萬人呢⋯⋯

其實原子彈都未算令到日本投降，炸完廣島都重未投降
反而蘇聯宣戰打關東軍之後就腳仔軟

Good idea

一架手推車挑人哋架超跑 on9仔， 其實中國真係出幾多笑話， 如果我係中國人我都覺得幾冇面

身為少校都咁撚戇鳩，証明班友真係唔識，作戰能力係零呀

係，所以我話係間接原因
日本主要係好憎蘇聯
唔想比佢瓜分土地

隨時全軍覆沒都打沉唔到人地兩艘航母
美國最近先測試成功SM-3 Block IIA反導攔截彈
呢隻彈專門用黎對付支那所謂航母殺手DF-21D同DF-26

老二就咪搞咁多野啦

炸夠四萬艘就死兩億人

怕死人美國可以投降架嘛
呢個statement又有冇錯呀
龜頭皮
你返小學嗰陣係咪感染咗咩疾病
個怕字點解點唔知

鬥快㩒核彈制時代就嚟
Fallout:HK

想比人飽和核攻擊滅國？

快！

打啦
成日口交有咩用
口交美國唔會驚架

少將：退左役不了

訓撚醒未
講撚到同美帝平起平座咁
你粒爛鳩彈射唔射得出同會唔會爆已經無問題啦
垃圾

侵侵應該好想中共打先

佢講緊兩國打上嚟最終戰役結果呀
美軍:損失一艘航母，5000人
支那:海陸空三軍全數陣亡

我成日都諗，如果中美開戰之後中共高層因為敵方核打擊而全滅，中共嘅核潛艇會唔會進行二次打擊，定係即刻上水投降

屌你個個9upper都係退左役既

上次列根號就泊左係青衣
你遼寧號去到紐約先再講野啦

「記得毛澤東有一名言：帝國主義就是紙老虎」
做乜咁講自己國家呀

你個statement係對確(valid)
但因為按當時戰爭後期勢力
日本只可以防守而不太可能進攻
所以冇咩可能令美國有動機去投降

而因為你前提有商確
所以statement未必真確(Sound)

而美國係咪怕死人
可以由佢地軍事系統推論出
美國一向係以軍人性命為本
由設備到戰術設定都係以將傷亡減到最低
另一方面講
姐係怕自己士兵死

同當年義和團差唔多,以為自己真係刀槍不入,結果死傷慘重

有冇諗過求醫

係囉， 前提係 佢要有能力打沉囉

仲講毛澤東
一打就全部投降啦

就算有能力佢都要知射邊先得 美國一開戰就搞掂強國嘅衛星、雷達通訊，到時人哋隻野係邊都唔知

唔會嫁 我相信中蟈會成最大贏家

美帝最怕死人
偷襲珍珠港死左很多人，然後。。。
然後就拋兩粒原子彈你比佢死更多人

如果美國係怕死人就唔會打伊拉克啦。
根本你上面講個堆野有腦嘅人都會做，成本效益問題

知唔知要經過幾多關先打得中架航母

咁的確，中國死一億人，中共政府都係冷血不為所動

幫左你退役班老兵先講野啦

遠嘅，珍珠港唔講
近嘅，唔好唔記得911

有無人記得八國聯軍之前有咩事

超級無敵我愛你

敢做咩

退休少將

調番轉

中國人 次次睇完 高官/將領 9up之後, 都會信以為真

然後打J話中國好強大,好勁,好型

係非洲每60秒，就有一分鐘過去

中美開戰之後, 中共高層一早帶住財產走左佬去外國

好難核打擊

擊沉一艘當然驚啦
如果你擊得沉嘅話

但呢個係解放軍喎
將領喎
佢軍隊有幾好打都諗到

屌你、邊防解放軍好努力咁扔石頭ga

航母咁渣，就唔會賣架神盾系統既驅逐艦比台灣都煎蝦拆蟹啦

打乜春呀，習近平個女住係美國呀on9

咁係因為反正都贏，無謂再死人，美國怕死人就唔會介入歐洲戰爭，只係打太平洋戰爭啦
聽下巴頓將軍個演講，美國佬咁自大，邊會怕

唔係，落完兩粒就要日本投降，唔係第三粒就落東京

富可敵國 指日可待

日日剩係打飛機 食屎啦垃圾

嘩，知唔知咁要燒幾多錢油，幾多污染，到時空氣污染美國人真係唔止死5千

咪臭係囉

1+1 就等於2！
1+2會等於3！！！
問你怕未

用舉國之力先做到？

唔好撚得講講字 係就快

佢意思係話中國(共產黨) 唔驚死人

支持啦
美國如果無拿拿棟喺道唔撚郁比你打,又唔還拖
我都驚你打佢唔沉

你射完個5000人
習總就逃亡啦

強國就算打沉美國全部航母，但係，
美國一艘俄亥俄潛艇已經可以摧毀整個強國。

55

齋up 好悶

你都on9，紅字代表岩晒？我紅緊啲重點喎，美國係怕死人就唔會因爲珍珠港被襲後就全面開戰啦，仲要由開戰前全軍得10萬人，到二戰結束增長到1100萬人，係怕死人，會徵到咁多軍人？我紅岀呢個係表達歷史講左比你知美國就算怕死人都係最後贏家。

加上原子彈唔岀現，美國就唔會攻到日本本土咩，就係因為有左原子彈，多左選擇，原子彈又減少到人命傷亡同軍事物資，合付成本效益，何不用原子彈，真係美國怕死好多人？有選擇咁緊係揀個最好啦。
原子彈早多年岀世，你估以美國為首既盟軍仲會唔會有D-Day既岀現？美軍係阿登戰役死左2萬人，有停止進攻德國本土？

講到美國人貪心怕死咁

調轉講 就係中國人爛命一條
韓戰比美軍機關槍一整排掃射

如果你把他的強項捅破了，就像捅破窗戶紙一樣，它的軟肋也就露出來了
咁姐係打弱點定點？

強項都捅得破，仲要西打弱點

窗理論上唔係木仲硬過紙咩

中或最贏

支那人都無得上youtube 睇！

契哥一早知啦

支共有無本事擊沉到美國一艘航母

殺敵一萬 自損三千

唔好講咁多，做左先啦

歷史話您知美國最怕死人

所以2粒原子彈炸到您唔敢再令佢死人

三千萬呀嘛

佢係怕死人 所以佢會直接秒左你結束戰鬥 講到佢怕死人所以會投降咁

中情局探員大舉拘捕中共官員在美家屬 你看中共怕不怕？

感謝解放軍退役少將提供笑話

哈哈哈！
快啲啦！

咁你講唔講得出中共最怕被人炸乜嘢？

等睇習豬頭變薩達姆

笑話一則

「美國從上到下都有一種戰略焦慮，因為，中國已經發展到世界老二了，這自然引起老大的焦慮」。
世界陽具
又有飛機打

快d打啦好悶

你地打啦 好悶阿

咩二呀
支那早就係世界老千

他表示不清楚美國的弱點何在

他表示不清楚美國的弱點何在

他表示不清楚美國的弱點何在

美國係怕死人，但係你夠薑撩起佢把火，就肯定揼到你仆街。珍珠港死咗兩千人，美國成個太平洋戰爭反推日本；九一一死咗千幾人，美國拆咗阿富汗塔利班同伊拉克侯賽因政權，全球追殺阿爾蓋達同拉登。中國夠膽炸佢航母，可以保證美國一定舉國震怒，左中右有錢定窮人一齊追斬你中國都有。

解放軍鷹派少將羅援被質疑曾是逃兵。今年春節高調開微博的羅援，高喊「愛國愛黨、外保國權、內懲國賊」，卻被網友揭老底，指他30多年前在中越邊境當兵時，於中越戰爭爆發前夕忽然調回北京;加上其父親是中共前情報頭子，眾多兄弟非官即商，有人甚至在美國發財，網民質疑羅援「愛國好戰」實為虛偽表演。

退役後到美國定居收集美國弱點

智將實至名歸！

一首航母洗撚5000人去操作咩，支那style呀？連基本軍事常識都冇，番鄉下耕田啦

射到一地都係啦
成個金仔咁

唔講唔記得 大陸連日本仔個關都過唔到

美國人的確貪生心怕死
所以先將危險源源不絕咁送比敵人

睇下二戰已經知
雷達、VT引信以D全部防禦兵器黎

你唔提下美國獨立戰爭

我好支持第三次世界大戰
要死，都要死得轟轟烈烈

唔好傻啦，以現時大城市既人口密度同常規武器既殺傷力及攻擊範圍，一輪美式既bombing run 成個香港立即變地獄。

好彩冇比空襲炸死既就要面對一個冇水冇電冇通訊交通道路癱瘓既城市，相信除左真正既高登仔，大部分人唔係餓死就係病死。

1架航母入面有無5000人?

人間地獄，這就是我想睇既野
到時就係盡現人性醜惡既畫面

唔好睇少中國，中國都可以一日拆一個天津

羅援：我的家屬在美國，並不代表我不愛國。

無知一問，乜而家美軍空襲仲會好似二戰漢堡大轟炸、東京大轟炸咁地毯式炸咩？
而家有精確制導武器，就算炸香港應該都係定點清除老解響香港既軍事設施同政府機構，唔會死幾多平民

凍結曬d 高官家屬係美國同佢d 盟友國家嘅資產, 再拉曬佢地
會唔會一日就投降?

美軍 在敘利亞炸ISIS
都是炸到差唔多成個城市變廢墟

原子彈同手榴彈都係3 個字
大多你3 個字毛澤東

用乜野擊沉？
精子呀？